Sel 17mal Mai 1874. Sai Lesse Abramsoni/:Wastallo:/ naene Mina ja temma laste  heaks,nimmelt:poig Gustav, Tüttar Lena ja tüttar Ann selle Tõnnis Abramsonist mahha jäetud warrandus Maddis Abramsoni kätte antud.Kelle ülle naese Eeskostja Karel Kaur ja laste  Wöörmöndrit Josep Sallo ja Mihkel Mölder üllewatamise ja hole al jäeb,mis kui Maddis Abramson peas tahtma wasta õegust sedda varrandus raiskama,siis  lesse Eesseisjale kui  Wöörmöndrite lubba ilma vibimata sedda tehha mis Seadus kässip.Maddis Abramson lubba omma venna naest kui ka lapsi aasta ehk kui ühhes sawat sündima weel rohkem kui lesk naene peas sowima ellad juhtus et naesel  tahtminne olleks omma lastega Madis Abramsoni jures ärraminna siis peab ka Maddis Abramson nenda nende allamal seiswate warranduse hinda lesse ja temma laste heaks välja maksma,ja nimmelt.1.Kolm Lehmi			30 Rubl		2.üks raudjas märra täk warsaga			50 Rubl		3.Kolm wanna  lambas iggaühhe üks tal			 9 Rubl		4.Köis,ohjat,rankit ja Kleit			 2 Rubl		5. üks suur padda			 2 Rubl		6. üks Kerst			 2 Rubl		7. üks emmis sigga põrstega ja weel üks sigga			 6 Rubl		                                                      Summa			101 Rubl		
8. üks nukka Saeg			Rubl 60 Kop.		9. üks kirwes 			 -      40 Kop.		10. ühhe vankri tarvis puurattat			2 Rubl-		                                            Summa			104 Rubl-		
Peale se ülewal nimmetud Summa tulleb weel tähhele panna mis  naese Abramsoni ja temma laste heaks Maddis Abramsoni kätte on antud,kedda ka nimmelt Maddis Abramson,kui need asjad peaksit tarvitama ka välja anda.a.Kaks wakk nissu seemne					b. 2 vakk linna seemne					c. Kolm wakk kaera seemne					d. Kolm wakk odra seemne					e. 6 wakka Kartohvi seemne					
Issi ärras lubbas Maddis Abramson üks vakk rükkit mis temma vend Tõnnis Otto Seppale võlgu jäenud ommalt poolt ärra tassuma.
                                                    Peakohtumees:Paul Willemson     +++
                                                           Kohtumees:Josep Hawakiwwi +++
                                                           Kohtumees:Josep Rosenberg  +++
Selle Tõnnis Abramsoni naese ja laste warranduse summa sidden on Maddis Abramsoni rahha Kuusteistkümmet Rubla hõbbedat,mis kui Maddis Abramsoni käest selle naesse ja laste warrandus peas ärranõudma siis need 16 tullewat mahha arwata mis Maddis Abramsoni omma on.
                                                                  Peakohtumees Paul Willemson     +++
                                                                         Kohtumees Josep Havakiwwi +++
                                                                         Kohtumees Josep Rosenberg  +++
